【黎智英被捕】黎智英：勿買壹傳媒股票 公司基本因素無法支持升勢（第二版）

壹傳媒 （00282） 股價因於本周一、二炒起，引起證監會關注，並指壹傳媒出現異常升幅，呼籲投資者買賣壹傳媒股份時務須格外審慎。壹傳媒創辦人黎智英接受《彭博》訪問時警告，投資者不要買入壹傳媒的股票，因為壹傳媒的基本面無法支持最近的上漲趨勢。

黎智英表示，收入很少的人希望透過買入壹傳媒股票表達憤怒及對壹傳媒的支持；當每個人都買了一點，就變得很多了並推高了股價。他又告訴人們「不要這麼做，不要這麼做，因為你會虧錢的」

壹傳媒周一、二炒起後連跌兩日，今日有所反彈，最多曾升約37%，全日收報0.4元，升幅收窄至5.3%，成交額2.1億元。

CCTai益晒班炒家

買蘋果係買佢理念道德, 邊個唔買都無資格有民主

一萬幾千表態支持冇問題，高追或炒賣就唔好啦！

股價短期波幅根本唔關呢啲事，更多係投機動作

你支持佢理念，訂閱仲實際

一星期升左 5000%

hket... 搵吓有冇其他source先

Jimmy Lai Says Don’t Buy His Stock. Investors Buy It Anyway